Para empezar, he jugado algunos juegos de dispositivos moviles que contaban con un sistema de pago y algo que no se puede negar es que todos ellos obligan al ususario a crearse una cuenta para poder utilizar la aplicación, ya que el uso de cuentas para revisar el historial de transacciones es mucho más seguro que simplemente validar si se esta usando el mismo dispositivo movil desde el cual se hizo la transacción, debido a que por diversas motivos uno cambia de dispositivo eventualmente y hasta puede llegar a cambiar de número.

Por ende, sería primordial que la aplicación cuente con un servicio de cuentas para poder ingresar y estas deben ser almacenadas en una base de datos en la nube. Se me ocurre que los objetos/accesorios que se encuentren en la tienda se pueden bloquear mediante el uso de boleanos, asignandoles un valor de FALSE y estos deben ser almacenados en la base de datos de forma que se mantengan vinculados o relacionados con la cuenta. Entonces cuando una persona realice una transacción y logre comprar alguno de estos objetos, el booleano del accesorio adquirido se vuelve TRUE para permitir que el usuario pueda hacer uso de dicho objeto. Obviamente, si el artículo comprado tiene un límite de usos o fecha de expiración, cuando se cumpla con alguno de estos requisitos el booleano del objeto vuelve a convertirse en FALSE.

De esta forma, por más que el usuario desinstale la aplicación o se cambie de dispositivo (siempre y cuando recuerde su usuario y contraseña) podrá seguir haciendo uso de los artículos que compró dentro de la aplicación.